企業生日快樂／台灣房屋 強化本業優勢 迎向挑戰
2023-02-17
https://udn.com/news/story/7241/6978552
台灣房屋總裁彭培業指出，全球ESG浪潮來襲，未來仲介業也要創新，因為「永續來自於創新；唯有創新才能永續」，而房仲也需要學習更多專業知識，因應未來的變化，才不會被時代淘汰，以下為專訪紀要： 問：台灣房屋如何落實ESG？ 答：房仲業本質就是在「土地、建物」與「人」之間的「服務」形成，所以台灣房屋近年來做許多環境保護的事，並以展開「植樹造林、健康農場、樂齡建築」的ESG三部曲。其中，2015年台灣房屋就是業界唯一率先，種植1萬棵樹，每年吸收2,500公噸的二氧化碳，且在新北、桃園中壢、新竹及苗栗等地區養護四大林場，長期種植數萬株綠林樹木，至今仍持續中。 2021年在新竹沙湖壢成立「漣漪書屋」，於園區內種植300棵樹木，還推動讓書去旅行活動，讓同一本書籍能在人際間流轉，藉由重複閱讀並提高使用率，可達到知識共享的益處，並降低紙張使用。 問：如何看待房市短、中、長期走勢？ 答：房市短期一定會受到政策、疫情、資金、匯率等因素干擾，會有些微波動；中期來看，市場上有剛性需求的置產族群，價格會逐步穩健；長期來看，由於物價上漲，房市會是保值增值，從國內近30年房市走向觀察，房地產與總體經濟密不可分，像原物料、工資上漲都是不可逆，而房地產有兩大軸線，分別是時間軸及空間軸，當兩者交叉時就會上升，而未來房地產也會朝產品競爭力發展，地段好、規劃完善的社區會具有優勢。 問：未來仲介業面臨的挑戰？ 答：最大挑戰可從三個面向看，包括專業核心、服務核心及健康核心。未來仲介業的關鍵仍在人與專業訓練上，從業人員必須找出買賣雙方的優勢，需要不斷與時俱進，學習專業知識，未來的優勢來自於如何讓消費者了解合法節稅，變成從業人員要跨領域做專業學習。另一方面，全球科技進步快速，往後仲介業也要懂得運用大數據的AI分析等，像疫情期間，台灣房屋斥資億元打造智慧型訓練中心，結合AI智慧實境擴充互動訓練，強化同仁不動產專業的培訓與養成。 問：台灣房屋如何在仲介業中做出差異化？ 答：未來好的住宅會逐漸走向多功能體驗模式，且一個與時俱進的建築物是對社會一種責任，台灣房屋看準全球高齡化趨勢，八年前興建「亞洲健康智慧園區」，結合環境、溫泉、醫學、餐飲、護理及打造生態系的實踐者，成為房仲業第一家跨領域、全流程的領先企業。 在此基礎下，台灣房屋致力打造第五代高端健康宅，也是看準在每十到15年家庭人口結構改變下，進而有空間革命，看準高齡化帶動的住屋需求，加強健康管理、隨需而醫、溫泉服務、優質護理、飲食均衡等多元化服務體驗。 問：未來公司布局重心及展店的策略？ 答：全球ESG浪潮來襲，台灣房屋以創新本位思考，將「綠」的概念導入在門市，未來擴店上將持續發揮創新思維，因為「永續來自於創新；唯有創新才能永續」，今年1月八德社區旗艦門市開幕，就打破傳統房仲店面常規思維，例如整體建築室內採用健康綠建材、防火耐燃安全建材及無毒性塗料。 室外造景的綠化以種植原生植物、多樣與複層混合密植，營造生態綠廊；尚有規劃基地保水，增加土壤貯集滲透雨水能力，定時節水植栽澆灌設備等。 不僅如此，也顛覆傳統樓店方式進駐A19購物中心，成為首家進駐百貨購物中心的房仲直營店，並透過五大服務，包括LBS定位技術服務、最新房地產情報、客戶專屬推薦、地產大數據搜索引擎、資料採集及探勘，民眾在購物中心時，也能即時了解自己家的房價。 房仲 房地產 房市